Alipay HK 將推出「易乘碼」 QR CODE 香港交通支付 傳專線小巴首先開通

AlipayHK 在最新的 BETA 版中無意中洩露了將支援掃描二維碼支付車資，消息指新服務將率先應用於專線小巴，有望日後擴展至其他交通工具。

AlipayHK 的新功能名為「易乘碼」，在有關頁面寫明「支援離線使用，先乘車後付款」，並且「率先支持部份專線小巴」。有網民擔心，QR Code 支付車資會減慢付款速度，因為要對準角度及有足夠亮度才可進行掃描，不像八達通一樣快。亦有網民表示，收到銀行通知，在 9 月 17 日更改服務條款，原因是銀行有意推出各大付款工具互通及銀行戶口互通服務，還可以用國際標準二維碼進行交易。但不少網民認為，用二維碼支付是「科技倒退」的象徵。

屌你個八達通，明明將卡加埋入Apple pay同Google pay已經無撚敵，比個支那寶整個交通payment仲柒下柒下咁，未入到你地八達通有股分嘅公共交通公司就唔撚理架嗱

哇正啊 香港正式進入智慧城市 同支拿接軌

你覺得收開現錢既紅van會同你玩呢d咩

睇佢個勢應該係綠頂，其實有啲綠頂都join咗強國個車來了做預計到達時間

屌你老母，交通payment你本業黎架，由通用儲值車票玩到今時今日，比人踩到上心口都on99

垃圾八達通 比人踩到上心口

月票冇得郁

香港商人縮影，妄想可以食老本靠特權靠壟斷，點知係真正特權之下，跪住等收皮

八達通真係戇撚鳩

比Apple pay分d錢都好過比人係你地頭搞事啦

真係好撚激氣
雖然真係好想有mobile payment搭車，但身為香港人係會想係本地薑搞，即使唔係都唔想用強國野

求下你生性啲啦

但而家綠色小巴本身冇月票冇學生優惠果啲

支那野不了

人地咁進取
八達通都唔知做乜鳩
Ok你可以話唔鐘意同外國勢力既apple google做生意
鐘意玩低科技既QR CODE無問題
但人地就玩到可以搭車
你早過人玩但一d新野都無比人睇到

打到埋黎都唔生性

tap and go 其實都算係本地，但就係搞唔起，原因我覺得係因為佢一開頭洗唔夠錢普及

大陸mobile payment 一開始就聲勢浩大黎派優惠，最緊要係信用卡刷積分呢樣好多香港人好樂意去裝app 登記信用卡銀行資料去刷，原因大家都明

被人追上黎係遲早既事，加上控制資源果班願意固步自封，正如大部分香港人底子都係買樓收租食老本就夠

會 一開始個個都話的士佬唔會用支那寶we7 pay
到最後咪通街都用緊

要掉撚載部電話先嘟到真係好撚弱智既設計

m記企定定都scan咁耐
小巴一上就開車，企都企唔穩scan條撚

乜唔係用iphone 揸靚車，住洋樓，綠巴關你地乜事呢？

唔想個賓妹出去幫我買餸嘟唔到綠巴比人屌

其實Tap & go增值真係好唔方便

希望HKMA個快速支付9月17出咗之後會好啲

大灣區人緊係用Ali pay

岩岩上深圳試用左

好好用，好用過八達通

2蚊一程
好地地有八達通唔用拎部電話掃

施捨埋比 iphone都用得都啱嘅

想知邊方面好過八達通

T&G link落MasterCard個優勢冇得爭嘅...

唔會用支那寶. mtr 一定跟mtr 深圳咁用wechat pay

t&g 最大問題load好耐, 如果唔係有MasterCard, 根本無興趣用佢

八達通有時隔袋都未必用到

佢地地鐵senior 好勁

輕輕掃過都scan到

你個QR code隔scan?

*隔袋

緊係唔係

不過速度嚟講QR CODE冇連登仔講到咁慢
加上可以離線用

至於用家問題導致慢既就冇野好講

同埋今次上去係搞銀行野

一入銀行發現冇咩人
基本上乜野都係一部機自動搞掂
諗起如果係香港應該仲係on99咁排緊隊

聽講深圳較快 廣州慢

不嬲放張百達通起iphone後面
發現最近會出Apple pay畫面
似乎Apple pay octopus 不遠矣

不嬲都會出🙈🙈🙈 所以我先唔放響後面

由apple pay出第一日已經係咁
只係感應到

對抗 8 仔第一步

alipay 係便利店增值 有無得用信用卡比？

八達通繼續闊佬懶理

8仔會點回應

八仔即係mtr ,當然歡迎qr code

天真 大陸全部野都係玩銀彈 貼錢你用

好似支付寶日日派錢

佢搞得紅van就肯定有錢著數引到人用啦傻仔

D老人家為幾蚊可以一早去排隊，而家只係down 個app 搵孫仔幫手好易，又可以同其他老友記曬命

八達通有好多野其實可以一早做，剩係用過隧道費做例子已經令人覺得八達通HEA，仲有大陸app 既AA 制功能都係呢幾年先出，重要好唔方便

之前先派錢比的士佬引佢地裝
佢地不知幾開心

等於唔敢用 linux 一樣

八達通等收皮